張竹君：近期個案傳染度高 無戴口罩接觸幾分鐘可感染

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，由今早到記者會前，大約有60多宗確診與初步確診個案，預計今晚會再有新個案增加。

張竹君表示，近來個案病毒含量算高，代表傳染性高，部分人於無戴口罩的情況下，接觸幾分鐘便受感染，認為較今年3月時更「犀利」。

醫管局總行政經理劉家獻表示，近來到急症室及普通科門診進行測試的人數有所增加，過去一星期總共達4000人，期望真正有病徵的巿民才前往測試，沒有病徵的巿民暫時不要去，因為急症和普通科都有很多病人，存在感染風險，重申公立醫院不會為巿民提供健康證明。

其實大陸之前都有 case 7 秒中招, 大家真係小心

好驚再變種,變死亡率增加

死曬藍屍廢老最好

sor...係 15 秒先岩

其實已經變咗空氣傳播?

好彩我係毒撚無朋友+唔會同人接觸

爆到咁都唔戴

熱狗陳雲系統好明顯係打緊「美式右翼陰謀論」支持者市場,否定主流媒體,自稱被打壓, 97%連登仔唔會上當

反口罩, 反防疫,反疫苗,反環保